由中華民國援助多明尼加興建的社區職訓中心於當地時間27日開幕，中華民國駐多明尼加大使侯平福前往多國東部拉羅馬納省Hermosa市，與多國副總統瑪格麗特共同主持。 侯平福致詞時強調，有感於人力培訓是國家進步及提升競爭力的重要因素，中華民國政府特別與多國政府合作推動各項訓練計畫，該社區職業訓練中心主要提供貧困家庭婦女與青年訓練機會，以便進入就業市場。 侯平福並推崇瑪格麗特（Margarita Cedeno deFernandez）透過「互助成長計畫」，協助社區居民就業。 瑪格麗特除表達對中華民國政府長期以來支持多國各項發展建設的誠摯謝忱，並稱現代女性兼負生育及維持家計重任，該職訓中心的成立是給社區居民的母親節禮物，也是培訓當地青年就業技能場所，希望社區居民透過職業訓練獲得更好的就業機會並改善生活。 目前瑪格麗特主持的「互助成長計畫」在多國各省分已成立35所職業訓練中心。1。